{
  "questions": [
    {
      "question": "Quel est le créateur de l'internet ?",
      "choices": ["Elon Musk", "Steve Jobs", "Tim Berners-Lee", "Jeff Bezos"],
      "correct_answer": "Tim Berners-Lee"
    },
    {
      "question": "Que permet la compression de données en ZIP ?",
      "choices": [
        "Réduire la taille des fichiers",
        "Améliorer la qualité des images",
        "Accélérer les connexions réseau",
        "Crypter les données"
      ],
      "correct_answer": "Réduire la taille des fichiers"
    },
    {
      "question": "Que permet un réseau privé virtuel (VPN) ?",
      "choices": [
        "Créer une connexion sécurisée sur un réseau public",
        "Accélérer les transferts de fichiers",
        "Bloquer les virus informatiques",
        "Optimiser les performances du CPU"
      ],
      "correct_answer": "Créer une connexion sécurisée sur un réseau public"
    },
    {
      "question": "Que signifie l'acronyme 'PDF' ?",
      "choices": [
        "Portable Document Format",
        "Public Document File",
        "Private Data Format",
        "Personal Document File"
      ],
      "correct_answer": "Portable Document Format"
    },
    {
      "question": "Que permet de faire un navigateur web ?",
      "choices": [
        "Accéder à des sites Internet",
        "Écouter de la musique",
        "Rédiger des documents",
        "Dessiner des images"
      ],
      "correct_answer": "Accéder à des sites Internet"
    },
    {
      "question": "Que signifie l'acronyme 'IP' dans le terme adresse IP ?",
      "choices": [
        "Internet Protocol",
        "Internal Process",
        "Information Path",
        "Integrated Program"
      ],
      "correct_answer": "Internet Protocol"
    },
    {
      "question": "Lequel de ces langages de programmation est principalement utilisé pour l'intelligence artificielle ?",
      "choices": ["Python", "PHP", "HTML", "CSS"],
      "correct_answer": "Python"
    },
    {
      "question": "Que signifie 'www' dans une adresse web ?",
      "choices": [
        "World Wide Web",
        "Web Wide World",
        "Wireless Web World",
        "World Web Wide"
      ],
      "correct_answer": "World Wide Web"
    },
    {
      "question": "Comment s'appelle le premier jeu vidéo de l'histoire",
      "choices": ["Pong", "Tennis for Two", "SpaceWar", "OXO"],
      "correct_answer": "OXO"
    },
    {
      "question": "Que signifient les lettres RBG",
      "choices": [
        "Read Graphics Buffer",
        "Reset General Boot",
        "Red Green Blue",
        "Random Giga Bytes"
      ],
      "correct_answer": "Red Green Blue"
    },
    {
      "question": "Que signifie HTTP dans le contexte d'Internet ?",
      "choices": [
        "HyperText Transfer Protocol",
        "HyperText Transfer Program",
        "Host Transfer Text Protocol",
        "Hyper Transfer Technology Protocol"
      ],
      "correct_answer": "HyperText Transfer Protocol"
    },
    {
      "question": "Lequel de ces langages est couramment utilisé pour interroger des bases de données  ?",
      "choices": ["SQL", "C#", "Python", "HTML"],
      "correct_answer": "SQL"
    },
    {
      "question": "Lequel de ces composants est responsable de l'exécution des instructions dans un ordinateur ?",
      "choices": ["Processeur", "RAM", "Disque dur", "Carte graphique"],
      "correct_answer": "Processeur"
    },
    {
      "question": "Qu'est-ce qu'un algorithme ?",
      "choices": [
        "Un certain type de jeu vidéo",
        "Une séquence d'instructions pour résoudre un problème",
        "Un type de matériel informatique",
        "Une application de messagerie"
      ],
      "correct_answer": "Une séquence d'instructions pour résoudre un problème"
    },
    {
      "question": "Quel est le principal rôle de la carte graphique dans un ordinateur ?",
      "choices": [
        "Gérer l'affichage des images",
        "Stocker des fichiers",
        "Accélérer la connexion Internet",
        "Protéger contre les virus"
      ],
      "correct_answer": "Gérer l'affichage des images"
    }
  ]
}
